【回顧中共柒事】20/5 劉鶴︰不打貿易戰 停止互相加徵關稅

中國國務院副總理劉鶴率領的中方代表團，連日來與美國代表團磋商後，當地時間上周六（19日）終發表聯合聲明。中國官媒報道，劉鶴當天上午接受媒體採訪時表示，此次中美經貿磋商的最大成果，是雙方達成共識，不打貿易戰，並停止互相加徵關稅，又形容是中美「雙贏」的結果。

劉鶴指出，此次是「積極、務實、富有建設性和成果」的訪問，雙方就發展積極健康的經貿關係達成許多共識；中美雙方將在能源、農產品、醫療、高科技產品、金融等領域加強合作，不但可推動中國經濟轉向高質量發展，亦有利於美方削減貿易赤字，「是雙贏的選擇」。另中美雙方亦會加強相互投資，同時深化知識產權保護領域的合作，有利於全球經濟貿易的穩定繁榮。

劉鶴強調，中國有龐大的中等收入群體，將成為世界最大的市場，而這個市場具高度競爭性，出口國必須要提高自己產品和服務的競爭力，才能在中國市場獲得份額；他補充，中國不僅願意從美國進口，亦將從全世界進口。

劉鶴提到，此次雙方取得共識是有其「必然性」，但必須認識到「冰凍三尺非一日之寒」，解決兩國經貿關係多年來的結構性問題需要時間；但他認為，中美經貿關係健康發展，是符合歷史潮流，「無人能擋」，面對未來兩國關係發展中可能遇到的新曲折新矛盾，必須「冷靜看待，堅持對話，妥善處理」。

笑撚死

不要打啦！會死的了

劉 ？
佢去美帝傾係為自己升官發財鋪路咋
你估真係為贏國人民
最大贏家就係佢